[
    {
        "id":"12116719578733158",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Con ca\u00f1\u00f3n y coronel El voto a Cabildo Abierto en la periferia de Montevideo. por Venancio Acosta https:\/\/brecha.com.uy\/con-canon-y-coronel-2\/\u2026 #RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019",
            "RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador"
        ],
        "fecha":"2021-12-30T15:34:41.000Z",
        "retweets":3.0,
        "favoritos":2.0
    },
    {
        "id":"12116547084876964",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Las PASO en Argentina \"Empezamos a ver, despu\u00e9s de unos a\u00f1os catastr\u00f3ficos para la izquierda sudamericana, que es posible montar defensas, contraataques, replanteos estrat\u00e9gicos, nuevas alianzas, actores y lenguajes.\" por @dedelacoste  https:\/\/brecha.com.uy\/vamos-a-volver-2\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019"
        ],
        "fecha":"2021-12-30T14:26:08.000Z",
        "retweets":2.0,
        "favoritos":1.0
    },
    {
        "id":"12116529643744993",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Bolsonaro contra la selva amaz\u00f3nica En plena cruzada para aumentar su frontera agr\u00edcola y minera, Brasil arde con m\u00e1s de mil incendios por d\u00eda. por Marcelo Aguilar https:\/\/brecha.com.uy\/corte-raso-2\/",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019"
        ],
        "fecha":"2021-12-30T14:19:12.000Z",
        "retweets":3.0,
        "favoritos":2.0
    },
    {
        "id":"12110290516301292",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Aqu\u00ed, los temas que aparecieron este a\u00f1o y tambi\u00e9n aquellos que se repiten a lo largo del tiempo y permiten al lector consecuente del semanario trazar continuidades que ayudan al an\u00e1lisis y a la comprensi\u00f3n global de los asuntos. #RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador GIF",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019",
            "RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador"
        ],
        "fecha":"2021-12-28T21:00:00.000Z",
        "retweets":2.0,
        "favoritos":5.0
    },
    {
        "id":"12107119614801142",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | El mejor dibujante de historietas argentino fue un uruguayo. Alberto Breccia naci\u00f3 en Montevideo en 1919, pero a los 3 a\u00f1os ya resid\u00eda en Buenos Aires. por Mar\u00eda Jos\u00e9 Santacreu https:\/\/brecha.com.uy\/el-viejo-3\/",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019"
        ],
        "fecha":"2021-12-28T00:00:00.000Z",
        "retweets":0.0,
        "favoritos":4.0
    },
    {
        "id":"1210681764626092",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Rock\u2019n Rimbaud En noviembre, Patti Smith desembarc\u00f3 en Montevideo. Una buena oportunidad para repasar sus comienzos en la m\u00fasica y la literatura. por Mar\u00eda Jos\u00e9 Santacreu https:\/\/brecha.com.uy\/rockn-rimbaud-2\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T22:00:00.000Z",
        "retweets":2.0,
        "favoritos":2.0
    },
    {
        "id":"1210666663915344",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Primavera latinoamericana Diversos hechos pol\u00edticos desencadenaron multitudinarias protestas populares en Chile, Bolivia, Ecuador, Colombia y Hait\u00ed Foto: Afp, Mart\u00edn Bernetti",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T21:00:00.000Z",
        "retweets":3.0,
        "favoritos":4.0
    },
    {
        "id":"12106515668160266",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | A veces, gana la vida El adi\u00f3s al poeta uruguayo Elder Silva (1955-2019). por Fabi\u00e1n Severo ilustra: Federico Murro https:\/\/brecha.com.uy\/a-veces-gana-la-vida\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T20:00:01.000Z",
        "retweets":9.0,
        "favoritos":17.0
    },
    {
        "id":"1210637722655834",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Omnipresencia La estrategia de Juan Sartori por  @_quemeimporta_   Foto:  @adhocFOTOS https:\/\/brecha.com.uy\/omnipresencia-2\/\u2026  #RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019",
            "RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T19:05:00.000Z",
        "retweets":0.0,
        "favoritos":1.0
    },
    {
        "id":"12106276560576676",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Se buscan narradoras, vivas y muertas Literatura uruguaya de los noventa. por Alicia Torres ilustra: Dani Scharf https:\/\/brecha.com.uy\/se-buscan-narradoras-vivas-y-muertas-2\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T18:25:00.000Z",
        "retweets":0.0,
        "favoritos":1.0
    },
    {
        "id":"12106213675671634",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Eduardo Bleier El martes 27 de agosto, el equipo de antrop\u00f3logos encontr\u00f3 los restos de Eduardo Bleier en los fondos del Batall\u00f3n 13, pero la identidad se sabr\u00eda dos meses despu\u00e9s.  https:\/\/brecha.com.uy\/eduardo-bleier\/ #RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019",
            "RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T18:00:00.000Z",
        "retweets":3.0,
        "favoritos":14.0
    },
    {
        "id":"12106196031283446",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Evo perdi\u00f3 a Evo Tras casi catorce a\u00f1os, el gobierno de Evo Morales se desplom\u00f3 en poco menos de un mes, debido a denuncias masivas de fraude y perpetuaci\u00f3n en el poder.  por Ra\u00fal Zibechi https:\/\/brecha.com.uy\/evo-perdio-a-evo-2\/\u2026 #RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019",
            "RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T17:53:00.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":3.0
    },
    {
        "id":"12106138162387272",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | \u201cParte de la historia\u201d, el espect\u00e1culo de Ruben Rada en el teatro Sol\u00eds, pretexto para repasar la carrera del m\u00fasico uruguayo y su papel en El Kinto, Totem y Opa.  por Guilherme de Alencar Pinto https:\/\/brecha.com.uy\/tiempo-magico-2\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T17:30:00.000Z",
        "retweets":2.0,
        "favoritos":5.0
    },
    {
        "id":"1210610039905325",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Oto\u00f1o tibio Abuelas de Plaza de Mayo logr\u00f3 recuperar al nieto 130. Se trata de Javier Mat\u00edas Darroux Mijalchuk, que aqu\u00ed entrelaza sus manos con su t\u00edo, Roberto Mijalchuck, durante la conferencia de prensa del 13 de junio. Foto: Afp, Emiliano Lasalvia",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T17:15:00.000Z",
        "retweets":0.0,
        "favoritos":6.0
    },
    {
        "id":"1210605761765626",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Santuario Los vecinos de Casavalle han construido una comunidad cuya historia parece imposible de narrar sin asomarse a una religiosidad siempre cambiante y plural. por  @NevesSalvador https:\/\/brecha.com.uy\/santuario-2\/ #RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019",
            "RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T16:58:00.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":1.0
    },
    {
        "id":"12105987159137198",
        "texto":"Sali\u00f3 #BrechaAnuario2019 con 56 p\u00e1ginas para repasar, analizar y comprender los asuntos m\u00e1s relevantes del a\u00f1o que se va. Imperdible recopilaci\u00f3n de nuestros mejores art\u00edculos y fotograf\u00edas de 2019. https:\/\/brecha.com.uy #RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019",
            "RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T16:30:00.000Z",
        "retweets":4.0,
        "favoritos":15.0
    },
    {
        "id":"12105911693625303",
        "texto":"#BrechaAnuario | El golpe que no fue La sorpresa jug\u00f3 a favor de la oposici\u00f3n en Venezuela al amanecer del 30 de abril. por Humberto M\u00e1rquez https:\/\/brecha.com.uy\/el-golpe-que-no-fue-2\/\u2026 #RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario",
            "RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T16:00:01.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":1.0
    },
    {
        "id":"1210578085143294",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Verano de campa\u00f1a Luis Lacalle Pou acompa\u00f1\u00f3 el retorno de Un Solo Uruguay. El acto fue en Santa Bernardina, el mi\u00e9rcoles 23 de enero. Foto: Le\u00f3nidas Mart\u00ednez",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T15:08:01.000Z",
        "retweets":22.0,
        "favoritos":17.0
    },
    {
        "id":"12105760694698394",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Cultura 2019: balance y balanceo Destacados en libros, cine, m\u00fasica, artes visuales y artes esc\u00e9nicas. https:\/\/brecha.com.uy\/cultura-2019-balance-y-balanceo\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T15:00:01.000Z",
        "retweets":7.0,
        "favoritos":3.0
    },
    {
        "id":"12105658128573112",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | \u00bfGolpear o no la puerta del Club de Toby? Feminismos y elecciones 2019 #Opini\u00f3n de  @analaudegiorgi   https:\/\/brecha.com.uy\/golpear-o-no-la-puerta-del-club-de-toby-2\/\u2026 #RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019",
            "Opini\u00f3n",
            "RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T14:19:15.000Z",
        "retweets":0.0,
        "favoritos":1.0
    },
    {
        "id":"12105635113881805",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Maten a los mensajeros Assange, Wikileaks y los \u201clanzadores de alertas\u201d por Daniel Gatti https:\/\/brecha.com.uy\/maten-a-los-mensajeros-2\/\u2026 #RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019",
            "RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T14:10:06.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":1.0
    },
    {
        "id":"12105623921297695",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Pompas y circunstancias Sobre la entrega del Cervantes a Ida Vitale por Fabi\u00e1n Muniz https:\/\/brecha.com.uy\/pompas-y-circunstancias-2\/\u2026 #RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019",
            "RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T14:05:40.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":3.0
    },
    {
        "id":"1210561113735258",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Verde oscuro Manini R\u00edos y el Ej\u00e9rcito: un liderazgo desafiante que creci\u00f3 a fuego lento por Rosario Touri\u00f1o https:\/\/brecha.com.uy\/verde-oscuro-2\/ #RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019",
            "RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T14:00:35.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":0.0
    },
    {
        "id":"1210559257852166",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Plaga b\u00edblica Los vertidos de Conaprole que fueron a parar al Santa Luc\u00eda, y la demostraci\u00f3n de que los efluentes industriales pueden ser verdaderos criaderos de cianobacterias.  por  @taniaferre1ra   https:\/\/brecha.com.uy\/plaga-biblica-2\/\u2026 #RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019",
            "RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T13:53:12.000Z",
        "retweets":7.0,
        "favoritos":12.0
    },
    {
        "id":"12105580604664504",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Viejos conocidos Oscuros personajes detr\u00e1s de la candidatura de Manini por  @juanalacrazi   foto: Marcelo Rodr\u00edguez https:\/\/brecha.com.uy\/viejos-conocidos-2\/\u2026 #RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019",
            "RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T13:48:27.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":2.0
    },
    {
        "id":"12105435522934825",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | En el nombre del padre Quitan patria potestad a integrante de Todo por Nuestros Hijos Ya y Stop Abuso Uruguay. por  @azcordo   ilustraci\u00f3n: Dani Scharf https:\/\/brecha.com.uy\/en-el-nombre-del-padre-2\/\u2026 #RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019",
            "RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T12:50:48.000Z",
        "retweets":4.0,
        "favoritos":6.0
    },
    {
        "id":"1210536061664944",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Vivir sin Miedo: victoria tensa, derrota a medias. por Venancio Acosta foto: Magdalena Umpi\u00e9rrez https:\/\/brecha.com.uy\/ese-perro-sigue-alli-2\/\u2026 #RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019",
            "RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T12:21:02.000Z",
        "retweets":0.0,
        "favoritos":1.0
    },
    {
        "id":"1210524317844423",
        "texto":"#BrechaAnuario2019 | Fiscal\u00eda investiga si Pedro Mato ingres\u00f3 a Uruguay para seguir cobrando su jubilaci\u00f3n. por  @mauriperez11   https:\/\/brecha.com.uy\/vivo-y-de-vivo-2\/\u2026 #RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019",
            "RelecturasDeUnA\u00f1oPerturbador"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T11:34:22.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":3.0
    },
    {
        "id":"12105201116957082",
        "texto":"Las grandes alamedas | Cr\u00f3nica de la revuelta en Chile por Luis Thielemann Hern\u00e1ndez y Nicol\u00e1s Rom\u00e1n foto: afp https:\/\/brecha.com.uy\/las-grandes-alamedas-2\/\u2026 #BrechaAnuario2019",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T11:17:39.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":1.0
    },
    {
        "id":"12105165760023552",
        "texto":"Contratapa | Tres formas de no discutir \"Es importante explicar a Manini, y es especialmente importante escuchar la explicaci\u00f3n de Mujica.\" por @dedelacoste  foto: Afp #BrechaAnuario2019 https:\/\/brecha.com.uy\/tres-formas-de-no-discutir\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019"
        ],
        "fecha":"2021-12-27T11:03:36.000Z",
        "retweets":9.0,
        "favoritos":21.0
    },
    {
        "id":"12105043129143992",
        "texto":"Buenos d\u00edas. Es viernes y sali\u00f3 nuestro #BrechaAnuario2019. Otra edici\u00f3n para atesorar, ahora con los hechos m\u00e1s candentes del a\u00f1o que se termina. \u00a1Buscalo ya! GIF",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "BrechaAnuario2019."
        ],
        "fecha":"2021-12-27T10:14:52.000Z",
        "retweets":13.0,
        "favoritos":23.0
    },
    {
        "id":"12092314560962028",
        "texto":"Incendio en el patio trasero | Sobre los recientes estallidos sociales en Am\u00e9rica Latina. por Ociel Al\u00ed L\u00f3pez https:\/\/brecha.com.uy\/incendio-en-el-patio-trasero\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-23T21:57:00.000Z",
        "retweets":3.0,
        "favoritos":4.0
    },
    {
        "id":"12092171117316506",
        "texto":"Llenemos de espectros la ciudad |  Cine de terror, fantas\u00eda y ciencia ficci\u00f3n. por Ary Yamgotchian https:\/\/brecha.com.uy\/llenemos-de-espectros-la-ciudad\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-23T21:00:00.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":0.0
    },
    {
        "id":"1209203270713008",
        "texto":"(Im)preci(si)\u00f3n | Sobre modos de leer a Ducasse, entre otros por Alma Bol\u00f3n ilustra: Federico Murro https:\/\/brecha.com.uy\/imprecision1\/",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-23T20:05:00.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":3.0
    },
    {
        "id":"1209183137713967",
        "texto":"vivir su vida | Anna Karina ha muerto y, tras la partida de Agn\u00e8s Varda en marzo, toda una era del cine se apaga, dej\u00e1ndole, gentilmente, la \u00faltima palabra a Jean-Luc Godard. por Mar\u00eda Jos\u00e9 Santacreu https:\/\/brecha.com.uy\/vivir-su-vida\/",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-23T18:45:00.000Z",
        "retweets":5.0,
        "favoritos":7.0
    },
    {
        "id":"120916513538807",
        "texto":"Un represor altamente calificado | Extraditan desde Francia a un genocida argentino. Se llama Mario Sandoval, tiene 66 a\u00f1os, es polic\u00eda retirado, y cuando era un aplicado funcionario de la dictadura argentina lo llamaban Churrasco. por Daniel Gatti https:\/\/brecha.com.uy\/un-represor-altamente-calificado\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-23T17:33:28.000Z",
        "retweets":3.0,
        "favoritos":4.0
    },
    {
        "id":"12091609627643576",
        "texto":"Lista de oradores | Tantas ideas Sobre las financiaciones estatales a la cultura y el pensamiento cr\u00edtico. por Jorge Fierro https:\/\/brecha.com.uy\/tantas-ideas\/",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-23T17:16:53.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":1.0
    },
    {
        "id":"12091597101900554",
        "texto":"Ribetes de una conflictividad inesperada | Con una institucionalidad y un marco legal inadecuados, la protecci\u00f3n del patrimonio cultural se instal\u00f3 en la agenda p\u00fablica tras una seguidilla de pol\u00e9micas de fuerte resonancia social. por Carolina Porley https:\/\/brecha.com.uy\/ribetes-de-una-conflictividad-inesperada\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-23T17:11:54.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":3.0
    },
    {
        "id":"12083750631849984",
        "texto":"Derechos de autor | El alambramiento de un campo por Mart\u00edn Palacio Gamboa https:\/\/brecha.com.uy\/el-alambramiento-de-un-campo\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-21T13:14:00.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":1.0
    },
    {
        "id":"12083587055755182",
        "texto":"\"Las cosas no pasan porque s\u00ed\" | La idea de la predestinaci\u00f3n tiene una larga y penosa historia como principal combustible del m\u00e1s duro conservadurismo y como contrapeso de todo intento de progreso social y modificaci\u00f3n del statu quo. por M. Aguiar Pardo https:\/\/brecha.com.uy\/elogio-del-azar\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-21T12:09:00.000Z",
        "retweets":3.0,
        "favoritos":5.0
    },
    {
        "id":"1208341340771246",
        "texto":"La nueva entente progresista latinoamericana | Con los presidentes de M\u00e9xico y Argentina como sus principales impulsores, el Grupo de Puebla intenta convertirse en la nueva alianza de referencia del progresismo continental por  @FabianKovacic https:\/\/brecha.com.uy\/rosa-destenido\/",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-21T11:00:00.000Z",
        "retweets":2.0,
        "favoritos":4.0
    },
    {
        "id":"12081591402767892",
        "texto":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el lugar al que todos llaman cielo? | Celebrando a Luis Alberto Spinetta  A diez a\u00f1os del m\u00e1gico concierto Spinetta y las Bandas Eternas y a 50 del primer LP de Almendra. por  @MateoMagnone https:\/\/brecha.com.uy\/donde-esta-el-lugar-al-que-todos-llaman-cielo\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-20T22:56:00.000Z",
        "retweets":3.0,
        "favoritos":10.0
    },
    {
        "id":"12081227052345303",
        "texto":"La otra transici\u00f3n | Los l\u00edmites de lo progresista  #Opini\u00f3n de Rodrigo Alonso https:\/\/brecha.com.uy\/la-otra-transicion\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "Opini\u00f3n"
        ],
        "fecha":"2021-12-20T20:31:13.000Z",
        "retweets":0.0,
        "favoritos":0.0
    },
    {
        "id":"1208110802194051",
        "texto":"Medias tintas | Balance de la producci\u00f3n parlamentaria 2015-2019. por  @kortyszsof   foto: Fernando Pena https:\/\/brecha.com.uy\/medias-tintas\/",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-20T19:43:55.000Z",
        "retweets":0.0,
        "favoritos":1.0
    },
    {
        "id":"12080858482915287",
        "texto":"Para empezar a cumplir | Las primeras medidas de Alberto Fern\u00e1ndez. por Jimena Montoya https:\/\/brecha.com.uy\/para-empezar-a-cumplir\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-20T18:04:46.000Z",
        "retweets":0.0,
        "favoritos":0.0
    },
    {
        "id":"1208024311853994",
        "texto":"Contratapa | Lo que se sue\u00f1a existe Apuntes y preguntas sobre pol\u00edticas culturales por  @solesolela   https:\/\/brecha.com.uy\/lo-que-se-suena-existe\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-20T14:00:14.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":2.0
    },
    {
        "id":"12080216160656916",
        "texto":"\u201cEst\u00e1 ocurriendo del peor modo, de la forma m\u00e1s acelerada\u201d | Con In\u00e9s Camilloni, del Panel Intergubernamental del Cambio Clim\u00e1tico. por Cecilia Osorio https:\/\/brecha.com.uy\/esta-ocurriendo-del-peor-modo-de-la-forma-mas-acelerada\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-20T13:49:31.000Z",
        "retweets":0.0,
        "favoritos":0.0
    },
    {
        "id":"12080139457909637",
        "texto":"Intelectuales org\u00e1nicos | Los circuitos liberales y cat\u00f3licos de los integrantes del gobierno electo por @dedelacoste foto: Mauricio Zina https:\/\/brecha.com.uy\/intelectuales-organicos\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-20T13:19:03.000Z",
        "retweets":10.0,
        "favoritos":15.0
    },
    {
        "id":"1208001791322927",
        "texto":"Casilleros llenos | Los criterios pol\u00edticos de Lacalle Pou para armar su gabinete. por V\u00edctor H. Abelando ilustra: Omb\u00fa https:\/\/brecha.com.uy\/casilleros-llenos\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-20T12:30:45.000Z",
        "retweets":2.0,
        "favoritos":2.0
    },
    {
        "id":"12080002374046392",
        "texto":"La m\u00fasica del pueblo | Sobre el Centro Nacional de Documentaci\u00f3n Musical Lauro Ayestar\u00e1n por Guilherme de Alencar Pinto foto: H\u00e9ctor Piastri https:\/\/brecha.com.uy\/la-musica-del-pueblo\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-20T12:24:34.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":1.0
    },
    {
        "id":"12079967777875436",
        "texto":"Navidad con el especulador | El eterno retorno de los desalojos en la costa de Canelones. por Venancio Acosta  foto: H\u00e9ctor Piastri https:\/\/brecha.com.uy\/navidad-con-el-especulador\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-20T12:10:49.000Z",
        "retweets":2.0,
        "favoritos":2.0
    },
    {
        "id":"12079952615675412",
        "texto":"En familia | Investigaciones administrativas en el CASMU comprometen al futuro ministro de Salud por  @juanalacrazi foto: Mauricio Zina https:\/\/brecha.com.uy\/en-familia-2\/",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-20T12:04:48.000Z",
        "retweets":14.0,
        "favoritos":11.0
    },
    {
        "id":"1207960078680236",
        "texto":"Buen d\u00eda. Aqu\u00ed, nuestra #portada:   \u2022 Investigaciones administrativas en el CASMU comprometen al futuro ministro de Salud  \u2022 Pr\u00f3ximo gabinete | Cat\u00f3licos y liberales \u2022 Las Cumbres de Neptunia | Propietarios ficticios contra poseedores reales  \u2022Fracaso de la Cumbre del Clima",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "portada"
        ],
        "fecha":"2021-12-20T09:45:00.000Z",
        "retweets":11.0,
        "favoritos":13.0
    },
    {
        "id":"12078304746363085",
        "texto":"ADELANTO | Este viernes, en la apertura de # Pol\u00edtica",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            ""
        ],
        "fecha":"2021-12-20T01:10:00.000Z",
        "retweets":0.0,
        "favoritos":1.0
    },
    {
        "id":"12078204082605752",
        "texto":"ADELANTO | Este viernes, en la apertura de #Sociedad",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "Sociedad"
        ],
        "fecha":"2021-12-20T00:30:00.000Z",
        "retweets":0.0,
        "favoritos":1.0
    },
    {
        "id":"1207807825491067",
        "texto":"ADELANTO | Este viernes, en la apertura de #Mundo",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "Mundo"
        ],
        "fecha":"2021-12-19T23:40:00.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":2.0
    },
    {
        "id":"1207799296927687",
        "texto":"ADELANTO | Este viernes, en la apertura de #Cultura:",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "Cultura"
        ],
        "fecha":"2021-12-19T23:06:06.000Z",
        "retweets":0.0,
        "favoritos":2.0
    },
    {
        "id":"12055960012030812",
        "texto":"La violencia somos nosotros | F\u00fatbol, redes y violencia de g\u00e9nero A partir del caso Albarrac\u00edn, escribe   @paty_pujol   foto: Adhoc,  @JCalveloLuisi https:\/\/brecha.com.uy\/la-violencia-somos-nosotros\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-13T21:11:00.000Z",
        "retweets":3.0,
        "favoritos":6.0
    },
    {
        "id":"120558593517969",
        "texto":"Un (exitoso) gran salto adelante | La educaci\u00f3n para el desarrollo en China El gigante asi\u00e1tico desplaz\u00f3 ahora a Singapur, que hasta el a\u00f1o pasado ostentaba la delantera, y va dejando muy, muy atr\u00e1s a Estados Unidos. por Ra\u00fal Zibechi https:\/\/brecha.com.uy\/un-exitoso-gran-salto-adelante\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-13T20:31:00.000Z",
        "retweets":4.0,
        "favoritos":10.0
    },
    {
        "id":"1205521510569562",
        "texto":"Otra receta verde | En Uruguay comenz\u00f3 a investigarse el potencial terap\u00e9utico del cannabidiol contra los s\u00edntomas de la esquizofrenia. por  @betanianu   foto: H\u00e9ctor Piastri https:\/\/brecha.com.uy\/otra-receta-verde\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-13T16:15:00.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":1.0
    },
    {
        "id":"12055137089879327",
        "texto":"Notas sobre los \u201cerrores\u201d de las encuestadoras y la pr\u00f3xima escena pol\u00edtica | Elecciones y sociedad #Opini\u00f3n de Marcos Supervielle https:\/\/brecha.com.uy\/notas-sobre-los-errores-de-las-encuestadoras-y-la-proxima-escena-politica\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[
            "Opini\u00f3n"
        ],
        "fecha":"2021-12-13T15:44:00.000Z",
        "retweets":5.0,
        "favoritos":6.0
    },
    {
        "id":"12055075628939592",
        "texto":"Entre el Brexit y el socialismo | Reino Unido elige nuevo gobierno, un episodio m\u00e1s de una larga crisis pol\u00edtica que no est\u00e1 todav\u00eda resuelta. por @dedelacoste  https:\/\/brecha.com.uy\/entre-el-brexit-y-el-socialismo\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-13T15:19:34.000Z",
        "retweets":0.0,
        "favoritos":1.0
    },
    {
        "id":"12055037018189783",
        "texto":"Imaginando buenas, mirando desde arriba | Con Eli-U Pena y Mat\u00edas Guerreros, guionistas y directores de \"Esp\u00edritu inquieto\". El documental sobre (y con) El Pr\u00edncipe volver\u00e1 a exhibirse desde hoy hasta el domingo, en Sala B del Sodre. por Gonzalo Leiton https:\/\/brecha.com.uy\/imaginando-buenas-mirando-desde-arriba\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-13T15:04:14.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":4.0
    },
    {
        "id":"12055012481679155",
        "texto":"Trabajo invisible |  Instituto de Econom\u00eda: 70 a\u00f1os de historia e investigaci\u00f3n por  @marijomarijom   foto:  @FCEA_UdelaR   https:\/\/brecha.com.uy\/trabajo-invisible\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-13T14:54:29.000Z",
        "retweets":4.0,
        "favoritos":8.0
    },
    {
        "id":"1205500222933291",
        "texto":"Un di\u00e1logo entre el peronismo, el populismo y el catolicismo | Con la te\u00f3loga argentina Emilce Cuda por  @nicois1983   foto: Magdalena Guti\u00e9rrez https:\/\/brecha.com.uy\/un-dialogo-entre-el-peronismo-el-populismo-y-el-catolicismo\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-13T14:50:24.000Z",
        "retweets":4.0,
        "favoritos":5.0
    },
    {
        "id":"120546822772958",
        "texto":"Cuatro ojos | El \u201credise\u00f1o\u201d de la Secretar\u00eda de Inteligencia del Estado, propuesto por el gobierno electo, se convertir\u00eda en un instrumento clave de la pol\u00edtica represiva. por Samuel Blixen foto: Adhoc,  @JCalveloLuisi https:\/\/brecha.com.uy\/cuatro-ojos\/",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-13T12:43:16.000Z",
        "retweets":3.0,
        "favoritos":4.0
    },
    {
        "id":"12054643564498985",
        "texto":"Cien a\u00f1os de raro | Una exposici\u00f3n en el Museo Nacional de Artes Visuales pone en perspectiva la obra del pintor uruguayo Ra\u00fal Cabrera, m\u00e1s conocido como Cabrerita, en el centenario de su nacimiento.  por Mar\u00eda Jos\u00e9 Santacreu https:\/\/brecha.com.uy\/cien-anos-de-raro\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-13T12:27:53.000Z",
        "retweets":8.0,
        "favoritos":13.0
    },
    {
        "id":"1205463480528253",
        "texto":"La marmita | M\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de franceses salieron a las calles en estos d\u00edas a manifestarse contra la nueva propuesta neoliberal del gobierno de Emmanuel Macron. por Daniel Gatti https:\/\/brecha.com.uy\/la-marmita\/",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-13T12:24:24.000Z",
        "retweets":4.0,
        "favoritos":4.0
    },
    {
        "id":"1205462290251866",
        "texto":"Me matan si no trabajo (y si trabajo, me matan) | En 2018, dos estibadores murieron intoxicados al ingresar a la bodega de un carguero paname\u00f1o. Los imputados de homicidio intentan evadir su responsabilidad penal.  por Venancio Acosta ilustra: Dani Scharf https:\/\/brecha.com.uy\/me-matan-si-no-trabajo-y-si-trabajo-me-matan\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-13T12:19:41.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":2.0
    },
    {
        "id":"12054606193375803",
        "texto":"El escudo del pragmatismo | Uruguay ante el cambio de signo en el gobierno argentino por V\u00edctor H. Abelando ilustra: Omb\u00fa https:\/\/brecha.com.uy\/el-escudo-del-pragmatismo\/\u2026",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-13T12:13:02.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":2.0
    },
    {
        "id":"12054577235691151",
        "texto":"Nuevo comienzo | El nuevo gabinete, los mercados y la oposici\u00f3n por  @FabianKovacic   foto: Xinhua https:\/\/brecha.com.uy\/nuevo-comienzo\/",
        "usuario":"SemanarioBrecha",
        "hashtags":[

        ],
        "fecha":"2021-12-13T12:01:32.000Z",
        "retweets":1.0,
        "favoritos":3.0
    }
]